# Инструкция по командной работе

## Контроль версий и работа с Git

Для начала разберемся с контролем версий, для чего это нужно и как с эти работать

### Теория

Контроль версий позволяем группе разработчиков динамически работать над проектом, параллельно вносить изменения, при этом не нарушая структуры кода (в нашем случае статьи), что существенно ускоряет разработку и упрощает работу в команду

**Важно знать и понимать:**
- Изменения внесенные локально и просто сохраненные в файле недоступны и не видимы другим участником команды
- Изменения, внесенные в гит локально, но не выпущенные в удаленный репозиторий так же не видны и не доступны другим разработчикам _(функциональный гайд будет ниже)_
- Во избежания конфликтов версий, перед началом работы в обязательном порядке следует обновлять (апдейтить) проект, актуализировать его версию, приводя ее в соответствие с удаленной версией


### Функциональный гайд

#### Перечень команд

При работе с любым Git репозиторием, вне зависимости от программы (GitHub, GitLab, Gitea ..) ключевыми являются следующие команды, которые **обязательно знать**:
- `git pull` - подтягивание изменений из удаленного репозитория (тот что находится по адресу -> [ссылка](https://gitea.com/Selivan/Articles))
- `git add` - добавление файла к отслеживанию контроля версий. Если не прописать данную команду, новый файл не будет учитываться при контроле версий
- `git commit` - внесение локально внесенных изменений в **локальный** репозиторий Git
- `git push` - отправка изменений, сохраненных с помощью команды `git commit` в удаленный репозиторий

Также полезно знать следующие команды:
- `git merge` - используется для решения конфликтов при внесении изменений или обновлении проект с помощью команды `git pull`
- `git stash` & `git stash pop` - используется для временной "архивации" внесенных изменений. То есть, при работе с проектом, изменения, которые не были сохранены при помощи команды `git commit` можно временно "убрать"

#### Работа с командами

При работе через консоль (вероятно никто не будет), описанные выше команды прописываются в консоль и дополняются необходимыми полями. Примеры использования:
- `git pull origin main` - подтягивание изменений из удаленного репозитория, а именно ветки `main`
- `git add .` - добавление всех новых файлов к отслеживанию
- `git add <file_name>` - добавление выбранного файла к отслеживанию (`<file_name>` заменить выбранным файлом)
- `git commit -am 'message'` - сохранение **всех** изменений во **всех** отслеживаемых файлов в локальную версию git (`message` заменяем сообщением коммита)
- `git commit <file_name> -m 'message'` - сохранение выбранного файла в локальную версию git
- `git push origin main` - выкладывание сохраненных в локальной версии git изменений в удаленный репозиторий


При работе через IDE PyCharm:
- ![](/temp/git_pull.png) - используется для подтягивание изменений из удаленного репозитория
- ![](/temp/git-commit-icon-small.png) - открывает меню работы с коммитами. Через интерфейс программы выбираем галочками необходимые файлы и в поле `commit message` прописываем сообщение коммита
- ![](/temp/git-push.png) - равносильно команде `git push`. То есть выкладываем все сохраненные в локальной версии git изменения в удаленный репозиторий

## Работа с файлами типа .md

### Синтаксис

- `#` - Заголовок верхнего уровня. Пример в файле `Инструкция по командной работе`
- `##` - Заголовок второго уровня. Пример в файле `Работа с файлами типа .md`
- `###` - Заголовок третьего уровня. Пример в файле `Функциональный гайд`
- `###` - Заголовок четвертого уровня. Пример в файле `Перечень команд`
- и т.д.

Чтобы начать писать текст с новой строки, предыдущую необходимо закончить с **двумя** пробелами  

Форматирование текста (вместо `<text>` желаемый текст):
- `**<text>**` - жирный текст
- `*<text>*` - курсив
- `><text>` - цитата
- `-<text>` - точечный список
- `1.<text>` - нумерованный список
- "`" - вставка кода
- ` ![<text>](ссылка на изображение)` - вставка изображений
- `[<text>](web-ссылка)` - вставка ссылок
- `~~<text>~~` - зачеркнутый текст
